若果人生

若果人生，係被期待既話都好痛苦。

每一個人都有自己既角色，就好似你係某某人既仔，某某人既員工咁，的而且確地，你係有你既職責。

但你又有冇諗過，究竟係邊一個比呢D咁樣既職責呢？

有時候，人總會迷失自我，面對中同既一句「以前你都仲會〇〇〇」，女朋友既一句「你啱啱識我都唔係咁」，你會懷疑，究竟自己係邊一個。

其實每個人都係由「人地既子女」呢個角色出發，由父母加於身上既期望，到返學識朋友，由朋友同老師對你既期望。

呢D種種既期望，就係構成你既其中主要元素。

但你又有冇諗過，佢地比你既期望，你想唔想要？

社會期望你係有社會生產力，屋企人期待你努力做人，但你既期望係咩野？

唔通真係個個一係老母個肚出黎就有目標？

有人想做老師，有人想做官，有人想做鴨，到頭來，你又點樣證明你真係想做呢D野？你夠膽講你係根據自由意志去決定而冇受任何人既薰陶？

哲學家永遠都係度追尋真我，但我想講，冇一個我係最真。

可能我思故我在，但你既思想都只不過係受人影響而造成既其中一個蝴蝶效應，但去到呢一個位，就有個問題。

世界上第一個人類，係咪就擁有真我，因為冇人影響佢。

重點其實唔係呢度，因為我都解答唔到。

我想講既係，若果大家都將自身既期望強加於人身上時，唔好忘記，自己亦都係受住其他人既期望。

有人為左他人奮不顧身，一個人挺而走險，救到十個人，點知救唔到第十一個，而第十一個既家人永遠都會怪責救人既人，冇諗過佢救出既其他生命。

若果你面對緊別人既不合理期望，而抱怨對方時，都唔好去施加不合理既期望於他人身上。

人生其實唔複雜，所謂人生，就係人類慾望既集合體，與其去諗若果人生，不如忠於內心，好好活一場夢。